<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pages on Poradnik Rodzica</title><link>https://poradnik-rodzica.myops.pl/page/</link><description>Recent content in Pages on Poradnik Rodzica</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl-pl</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 12:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://poradnik-rodzica.myops.pl/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Polityka prywatności i RODO</title><link>https://poradnik-rodzica.myops.pl/page/polityka-prywatnosci/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://poradnik-rodzica.myops.pl/page/polityka-prywatnosci/</guid><description>&lt;h2 id="polityka-prywatności"&gt;Polityka prywatności
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Niniejsza strona wyjaśnia, jakie dane zbieramy, w jaki sposób je wykorzystujemy oraz jakie masz prawa wynikające z RODO.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="administrator-danych"&gt;Administrator danych
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Administratorem danych osobowych jest właściciel strony: {{ .Site.Title }}.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="dane-zbierane-automatycznie"&gt;Dane zbierane automatycznie
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Na stronie używamy narzędzi analitycznych i reklamowych, w tym Google Tag Manager i Google AdSense. Dzięki temu zbierane są dane takie jak adres IP (anonimizowany przez Google), informacje o przeglądarce, urządzeniu oraz odwiedzanych podstronach.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="pliki-cookies"&gt;Pliki cookies
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Strona korzysta z plików cookies (ciasteczek) w celu:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;statystyk (Google Analytics przez Tag Manager),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;personalizacji reklam (Google AdSense),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zapewnienia poprawnego działania serwisu.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Możesz zarządzać plikami cookies w ustawieniach swojej przeglądarki. Pamiętaj, że wyłączenie niektórych cookies może ograniczyć funkcjonalność strony.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="cele-przetwarzania-i-podstawy-prawne"&gt;Cele przetwarzania i podstawy prawne
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Przetwarzamy dane w celu analizy ruchu, optymalizacji treści, oraz – za pośrednictwem Google AdSense – do wyświetlania spersonalizowanych reklam. Podstawą prawną jest zgoda użytkownika (jeśli wymagana) oraz usprawiedliwiony interes administratora w zakresie analityki i utrzymania serwisu.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="udostępnianie-danych"&gt;Udostępnianie danych
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dane mogą być udostępniane usługodawcom zewnętrznym (np. Google) zgodnie z ich polityką prywatności.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="twoje-prawa"&gt;Twoje prawa
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Masz prawo do dostępu do swoich danych, ich sprostowania, usunięcia, ograniczenia przetwarzania oraz przenoszenia danych. W sprawach związanych z danymi osobowymi skontaktuj się z administratorem strony.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="kontakt"&gt;Kontakt
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;W sprawie prywatności prosimy o kontakt przez formularz kontaktowy dostępny na stronie lub pod adresem e-mail podanym w sekcji „O nas”.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Strona ta zawiera podstawowe informacje; w razie potrzeby dostosuj treść do specyfiki swojej działalności oraz skonsultuj się z prawnikiem.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>O nas</title><link>https://poradnik-rodzica.myops.pl/o-nas/</link><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://poradnik-rodzica.myops.pl/o-nas/</guid><description>&lt;h2 id="kim-jesteśmy"&gt;Kim jesteśmy?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Poradnik Rodzica to zespół tworzony z myślą o rodzicach małych dzieci. Dostarczamy praktyczne materiały na temat zdrowia, rozwoju, snu i bezpieczeństwa niemowląt oraz starszych dzieci.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naszym celem jest pomaganie rodzicom w codziennych wyzwaniach poprzez jasne, sprawdzone wskazówki oraz przyjazne przewodniki.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="co-oferujemy"&gt;Co oferujemy?
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aktualne poradniki zdrowotne i rozwojowe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Praktyczne checklisty i plany opieki&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pomysły na bezpieczne i edukacyjne zabawy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rekomendacje produktów i poradniki zakupowe&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="transparentność-i-źródła"&gt;Transparentność i źródła
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Część treści na stronie jest tworzona automatycznie przy użyciu narzędzi wspomagających, w tym modeli językowych. Zawsze weryfikujemy wygenerowaną treść oraz zamieszczamy źródła i odnośniki do wiarygodnych materiałów. W szczególnych przypadkach, takich jak porady medyczne, zachęcamy do konsultacji ze specjalistą.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="kontakt"&gt;Kontakt
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Masz pytanie lub sugestię? Napisz do nas: &lt;a class="link" href="mailto:kontakt@poradnik-rodzica.myops.pl" &gt;kontakt@poradnik-rodzica.myops.pl&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>